%@Titre:Métropole 2011
\par\parbox{0.45\linewidth}{Le dessin ci-contre représente une figure géométrique dans laquelle on sait que :

\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] ABC est un triangle rectangle en B.
\item[$\bullet~~$] CED est un triangle rectangle en E.
\item[$\bullet~~$] Les points A, C et E sont alignés.
\item[$\bullet~~$] Les points D, C et B sont alignés.
\item[$\bullet~~$] AB = CB = 2 cm.
\item[$\bullet~~$] CD = 6 cm.
\end{itemize}} \hfill
\parbox{0.53\linewidth}{\psset{unit=0.9cm}\begin{pspicture}(8,6)
\pspolygon(0.3,3.5)(3.1,0.7)(7.8,5.4)(7.8,3.5)%DEAB
\rput{47}(3.1,0.7){\psframe(0.2,0.2)}\psframe(7.8,3.5)(7.6,3.7)
\uput[u](3.15,3.5){6~cm}\rput{90}(8,4.45){2~cm}
%C(6,3.5)
\uput[u](7.8,5.4){A} \uput[dr](7.8,3.5){B} \uput[ul](6,3.5){C} \uput[u](0.3,3.5){D} \uput[dr](3.1,0.7){E}
\psline(6.8,3.4)(7,3.6)\psline(6.9,3.4)(7.1,3.6)
\psline(7.7,4.3)(7.9,4.5)\psline(7.7,4.4)(7.9,4.6)
\rput(4,0.1){Le dessin n'est pas en vraie grandeur} 
\end{pspicture}}
\begin{enumerate}
\item Représenter sur la copie la figure en vraie grandeur.
\item
	\begin{enumerate}
		\item Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{\text{ACB}}$ ?
		\item En déduire la mesure de l'angle $\widehat{\text{DCE}}$.
	\end{enumerate} 
\item Calculer une valeur approchée de DE à $0,1$~cm près.
\item Où se situe le centre du cercle circonscrit au triangle DCE ? Tracer ce cercle, que l'on notera $\mathcal{C}$ puis tracer $\mathcal{C}'$ le cercle circonscrit au triangle ABC.
\item Les cercles $\mathcal{C}$ et $\mathcal{C}'$ se coupent en deux points : le point C et un autre point noté M. Les points D, A et M sont-ils alignés ?
\end{enumerate}

\smallskip
 
\textbf{Si le travail n'est pas terminé, laisser tout de même une trace de la recherche. Elle sera prise en compte dans la notation.}